Die Powerups bilden einen wichtigen Teil des Projekts. Durch die Nutzung von Powerups entsteht ein dynamischer und interessanter Spielfluss. Vor der Implementierung stellten sich folgende 
Fragen:
\begin{itemize}
	\item \textbf{Wann bzw. wie erlangt man ein Powerup?} \\
		Powerups werden einer Person vergeben, wenn sie kurz davor ist, zu verlieren (also bei einem verbleibenden Punkt/Leben). Zusätzlich ist ein Powerup im Dreispielermodus verdienbar, indem man vier Mal ohne Fehler zurückschießt.
	\item \textbf{Wie wird ein Powerup aktiviert?} \\
		Powerups aktiviert man mittels des Powerup-Buttons, der linke LED-Button auf dem Controller.
	\item \textbf{Wann bzw. wo kann ein Powerup aktiviert werden?} \\
		Powerups sollten nicht zu jeder Zeit aktivierbar sein, da dies unfaire Situationen schafft (bspw. Einsatz des Geschwindigkeitspowerups kurz vor oder innerhalb des 
		Rückspielbereichs des Gegners). Daher ist eine Aktivierung der Powerups nur zwischen der 1. und 15. LED auf jedem Streifen möglich (also insgesamt 30 LEDs lang einsetzbar). 
		Einzige Ausnahme bildet hier das zweite Powerup ''Interrupt'', welches auch noch kurz vor dem Rückspielbereich aktiviert werden kann, da es sonst zu schwach im Vergleich zu den 
		anderen Powerups wäre.
\end{itemize}

Es gibt vier verschiedene Powerups:
\begin{itemize}
	\item Geschwindigkeitserhöhung: Der Ball wird auf eine hohe Geschwindigkeit (95) gesetzt.
	\item Interrupt: Der Ball pausiert für eine Sekunde.
	\item Invisibility: Der Ball wird bis zur 16. LED des nächsten Streifens unsichtbar.
	\item Invert Direction: Die Ballrichtung wird umgekehrt/invertiert.
\end{itemize}


Die Wahl eines Powerups sollte anfangs mit den Controllern zusammenhängen. So sollte jeder Controller, also jeder Spieler, über ein fest definiertes Powerup verfügen. Dies ist einfach zu implementieren, schränkt jedoch die Variabilität ein. Daher kann im fertigen Projekt jeder Spieler aus den vier verschiedenen Powerups auswählen, wobei auch mehrere Spieler das gleiche Powerup nutzen können. Dies wird über das Powerupmenü gesteuert. 

Im Code ist dies durch Variablen \texttt{chosen\_powerup0} bis \texttt{chosen\_powerup2} realisiert, welche die vom Spieler gewählten Powerups speichern. Bei Aktivierung wird das gewählte Powerup überprüft und das entsprechende aktiviert.
